香港人對武力有點誤解 其實譬如阿富汗 美軍是支援出來的

Tom Chan:
法治沒了，最後就是武力。咁又幾多人願意使出武力推翻政權？最少你和我也不會。不勾結外國，武裝義士也辦不到。你說究竟出路如何？我也很明白法治已死，也不相信omdb.

Cheng Lap:
我想香港人對武力有點誤解，比方說阿富汗的美軍，有多少人真的是前線跟敵人戰鬥過呢？我看過的數字，其實連 10％ 都沒有，而當地美軍大部份人做的工作，是後勤，其實戰鬥部隊後面需要有大量的後勤。他們不需要懂開槍開砲，他們需要做的工作其實和大家平時返的工沒有很大的分別，例如物流，運輸，會計，醫療，換句話說，使用武力這件事不是指你自己親自去拿槍，而是指你願意支援拿槍的人。如果是這樣的話，我不認為香港人真的不能和不願意使用武力。甚至可以說，香港警察的武力背後一樣是由市民支援出來的。

咁應該點backup?

Pull

只能在海外基地e.g 臺灣搞

其實真係無咁多 你列嗰啲係特種部隊可能有去
但阿富汗嗰邊係要常規部隊多啲 比起派自己人不如指導當地人做
斷估唔會拎把手術刀去鋸樹？

乜原來鄭生支持武力
唔講仲以為佢諗住屌泛民屌大力啲就可以有民主

可以肯定的是，花園道26號入面有site做基地

proxy war 就多數，但面對PLA無得唔用戰機，無人機，坦克，導彈等武器

成立私人軍事公司可唔可行?

黑水等?

btw南海整流動基地好易

你講得出呢句都證明你唔係睇開佢啲野

佢講左有冇十年
有時唔明d文咁高質但成日都唔多人睇

批判性思考
就畀你話分化

畀你識穿咗，冇睇開
泛民啲濕鳩嘢好似環迴立體聲咁，網上呢個講完到嗰個，真係好煩，尤其抗爭開始之後知道時間寶貴，日日已經好似打兩份工咁，再要睇不停loop而又冇營養嘅嘢係好辛苦

明白你想表達既意思 但一般人唔會知道一個軍隊係點運作
只會見到最前線打仗班人 香港人無參與過軍事訓練更加唔會知係咩一回事自然就唔會知道打仗背後需要到啲咩
問題係邊度可以得到依啲資訊 又點樣可以宣傳比其他人知？

流動基地係指？
其實係海外成立軍事基地有條件？

香港人自己起一艘航空母艦

你講自己整定搵船廠整定點？
同埋啲武器，船員同戰機又點解決？
自己整既話至少都要有地方有個廠

因為太長又多又冇人幫佢分類

然後好多人以為武力係屌出嚟

係咁屌人唔全民勇武，就會有武器有組織有訓練

全民勇武本身係偽命題

值得討論嘅係點樣拉攏其他國家，安全咁取得武器，同埋點樣發展地下練兵